\chapter{Einleitung}

\section{Motivation}
Menschen möchten ihre Umgebung verstehen und überwachen, ob aus reiner Neugier, Kontrolle oder dem Bedürfnis nach mehr Sicherheit. Vor allem wenn es um einen wichtigen Menschen, ein Lebewesen oder eine Sache mit persönlichem Wert geht, möchte man dessen Umgebung optimal setzen. Um eben diese optimale Umgebung zu gewährleisten, müssen die Gegebenheiten gemessen, analysiert und im Falle der Notwenigkeit Anpassungen veranlasst werden.

Im Rahmen dieser Arbeit wird ein perfekter Raum für Senioren in einem Seniorenheim geschaffen. In diesem ``perfekten'' Raum soll die Temperatur, die Luftfeuchtigkeit, das Gasgemisch der Luft, sowie die Lichtverhältnisse optimal gesetzt werden.\\
Als Angehörige/r oder als Personal des Seniorenheims möchte man eben diese Werte überwachen, um bei Unregelmäßigkeiten und Abweichungen aus dem Toleranzbereich benachrichtigt zu werden und Maßnahmen ergreifen zu können.\\
Pflegekräfte möchten in Bezug auf den Patienten verschiedene Dinge erfahren/ kontrollieren, um deren Gesundheit mit so wenig Aufwand wie möglich zu gewährleisten. Eine Motivation dafür ist, dass der Senior sicher in seinem Apartment agieren soll. Jeder Senior hat dabei seine eigenen individuellen Bedürfnisse an seine Umgebung. Es können dementsprechend nicht einhaltig für Sensioren ein Optimum genannt werden.
\\Durch Mangel an Pflegekräften kann ein regelmäßiges persönliches Kontrollieren von Altenpflegern nicht durchgeführt werden. Zudem würde dadurch dem Seniorenheimbewohner sichtlich in die persönliche Freiheit eingegriffen, wenn in regelmäßigen Abständen Pfleger zur kurzen Kontrolle ins Zimmer kommen würden. Zudem ist die Gesundheit des Senioren von immenser Wichtigkeit. Viele Krankheiten, wie eine Erkältung oder eine Lungenentzündung, lassen sich vermeiden, wenn das Raumklima optimal für den Senior gesetzt ist.\\
Von dieser Motivation aus wird das im nächsten Kapitel beschriebene Ziel angestrebt.
\section{Ziel}
Das Ziel dieser Arbeit ist es, durch eine methodische Vorgehensweise einen ``perfekten'' Raum für Senioren mit Hilfe eines Raspberry Pis zu schaffen. Angehörigen und Pflegern soll ein System zur Verfügung gestellt werden, das ihnen dabei hilft, eine sensorbasierte Kontrollinstanz für den Raum aufzubauen.\\
Um einen optimalen Raum für Senioren zu schaffen, sollen die Raumbedingungen mit elektronischer Hilfe kontrolliert und verbessert werden.
Dafür sollen Pflegekräfte automatisiert benachrichtigt werden, sobald ein manuelles Eingreifen sinnvoll ist. Der Nutzer des Systems soll Regeln definieren können, nach denen dieser dann benachrichtigt wird. Der Pflegekraft soll ein Hinweis geliefert werden, wie er die Raumbedingungen wieder positiv verändern kann.
Um sinnvolle Benachrichtigungen geben zu können, müssen diverse Sensoren im Raum platziert werden mit dessen Hilfe die Raumbedingungen überwacht werden können. Es wird ein Algorithmus benötigt, der entscheidet, wann die zuständige Person benachrichtigt wird, mit einem Vorschlag, die Raumbedingungen positiv zu verändern.\\
Zu Beginn muss evaluiert werden, welche Sensoren sinnvolle Daten liefern, um optimale Raumbedingungen für Senioren zu gewährleisten. Die Sensordaten müssen erfasst werden und zentralen Komponenten zur Verfügung gestellt werden.\\
Die zentrale Komponenten sind der Raspberry Pi, mit der Erfassung und Bereitstellung der Sensordaten, sowie die mobile Benutzerschnittstelle mit regelbasiertem System.
Für die Erstellung des regelbasiertem System wird zuerst eine Analyse durchgeführt um geeignete Sensordatentypen für die Kontrolle des Raumklimas zu finden. Aufbauend auf die Bedeutungen der Daten und ihrer Abhängigkeiten können Regeln definiert werden. So kann das regelbasierte System sinnvolle Aktionen dem Nutzer vorschlagen, sowie relevante Meldungen ausgeben.\\
Des Weiteren wird eine App auf Android Basis entwickelt. Neben der einfachen Anzeige von Sensordaten, soll der App-Nutzer die gewünschten Grenzwerte oder den Werteverlauf der ermittelten Daten selbstständig festlegen können. Bei der Datenerfassung muss auf Besonderheiten des Datentyps geachtet werden. So besitzt der Wert für die Lichtverhältnisse nicht einen optimalen Wert, sondern viel mehr einen optimalen Werteverlauf.\\
Dabei soll die App die aktuellen Werte anzeigen, den Zeitverlauf der Daten grafisch aufbereiten, sowie die bereits erwähnten Benachrichtigungen kommunizieren.
In der Arbeit soll zudem ein Ausblick auf eine mögliche Erweiterung gegeben werden, wie sich Vorhersagen auf Basis der bestehenden Daten zu einzelnen Sensoren bestimmen lassen und der Benutzer dadurch profitieren kann. So kann beispielsweise im Fall der Luftqualität schon im Vorhinein auf Basis alter Daten eine mögliche Über- oder Unterschreitung der Grenzwerte vorausgesagt werden. Auf diese Weise können entgegenwirkende Maßnahmen rechtzeitig eingeleitet werden, sodass solch eine Situation erst gar nicht eintritt. 
\section{Struktur der Arbeit}
Zuerst ist eine Einarbeitung in die Thematik der regelbasierten Systeme, der Sensortechnik und der Nutzung eines Raspberry Pis notwendig. Darauf aufbauend werden die Anforderungen an das zu erstellende System erhoben. Um sinnvolle Anforderungen aufstellen zu können, muss definiert werden, was ein ``perfekter'' Raum für Senioren ist und dessen Vorteile dargelegt werden. Anschließend wird ein übergreifender Anforderungskatalog erstellt. Mit Hilfe des Anforderungskataloges werden anschließend Technologien und Vorgehensweisen zur Erfüllung der Anforderungen verglichen und bewertet.\\
Bei der Auswahl der Benutzerschnittstelle, wird als Grundlage festgesetzt eine Applikation des Betriebssystemes Android zu erstellen. Auf dadurch entstehende Einschränkungen und Auswirkungen auf die Gesamtarchitektur wird durchgehend gesondert geachtet. 	